我們都是這樣出世，長大，老去和死亡

我們都是這樣出世，長大，老去和死亡

唔知係唔係受小影/漫畫/動畫/電影/電視劇影響
很多人都相信我是主角/我是不平凡的/我是有天份/有才華的

他們深信我是天材/不平凡的/主角，將會有不平凡的人生
當然像我這樣的一個人，小六時全班考23/30，已經覺得自己很不錯了，大概也不會想自己有什麼天份吧。
就像玩遊戲那樣，六角形的數值，我就是每項都是一般人以下

我明白有些入到所謂名牌大學，自覺自己是與眾不同，自命不凡，有才華的
其實現在入所謂名大學比起以前二間大學易很多
更加重要係，當日入大學，如鄭月娥，羅致光，你覺得他們有能力有才華？
你深信讀書等如能力和成就？我只能告訴你，中国的皇帝只是小學畢業，只是小學畢業已經做了聖上，億民大地都在天子腳下

如果你深信自己有才華有能力？那你的能力你的才華是什麼？

我不否認有人成為李+*的孫，有人做左苦幹的仔女，有人出世是富二代，有人真的是萬中無一的奇材，有人做到其他人無法做到的事
但大部分的是，一般的，平凡的人

*冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人*

現實就是殘酷
但唔通就什麼也不做，做條死魚，那怕被人劏，也不反抗也不掙扎幾下？
每個人都有自己既渴望，自己既理想，自己既目標，只要切實可行既，機會再低些都不是發夢

或者，很大機會，一切以失敗告終
命運的巨輪是不會輕易打倒的
但這是你的人生，不需要向其他人交代
當你年老時，就會明白別人的想法，眼光和看法是何等不重要的微不足道

只要在年老時/臨終時，回想自己既人生
反問自己做過什麼？結果失敗了，我也不想，也不到我控制。當日我真的盡力了
但當日你什麼都沒做過？你只會在想如果當日，如果，如果......心中永遠有種無法彌補的遺憾

人生在世，不如意之事十常9.9，但求一切無愧於心。
我們大多數人都是那樣的一般普通和平凡，但我們還應該充滿著盼望。別讓遺憾和無法彌補的感覺伴隨你的餘生。
結果，我們無法控制，但至少請讓自己無愧於心

你的人生有無法彌補的遺憾感覺嗎？

就死？

從水箱中跳出來，一下一下辛苦的缺氧的去彈動
渴望去到海洋（這條魚是養殖魚）
但只要比人類欄一欄，已經完了
露出絕望的表情

但因為咁，佢就唔應該實踐目標？
應該在水箱中等死嗎？

人生也是如此，在殘酷的現實，命運的巨輪下
個人努力或許都無補於事
但至少還是要努力掙扎和彈動

好正

全文睇咩 樂觀sir 你盡力做緊乜

多謝你

樂觀sir真係好撚正

其實這套動畫已經講出我地社會既現實和殘酷
無論追求民主自由, 無論追求人生目標
在獨裁政權/命運巨輪面前, 我們都如此渺小和無力
有時睇番某幾段, 就會感覺很無奈很哀傷, 但現實就是如此

香港蘋果日報 2016年1月8日

認識一位世伯，在許多人眼中，是個典型的成功人士，家庭美滿，事業興旺，家財過億，身體健康。雖年過七十，仍每星期工作六天。

星期天，他和我一起喝下午茶，餐廳臨海，和風徐來，甚舒暢，我趁機向他討教成功之道。

「我並不成功。」他懊惱地道。

「哦？」我大感出奇。

「走過大半生，」世伯說：「才發覺大部份時間是為了他人的期望而活，沒有做自己想做的事情。」

問他最想做甚麼，他答道：「浪跡天涯，寫寫畫，創作新詩。」

「你行動自如，為時未晚啊！」我提醒他。

世伯搖搖頭，沉默了一會兒，才說：「人到晚年，創作力和熱情大不如前，時機已過。」

我想想他的經歷，然後說：「其實你在五十歲左右，已是衣食無憂，孩子也進了大學，為甚麼不在那個時候追尋理想？」

「放不下，」他直道：「生意愈做愈大，人人都說我不應交給別人，連員工也求我不要遺下他們。我於是想，多做兩年吧，可是兩年又兩年……」

我開始明白他的無奈。

「你問我成功之道，」世伯說：「我會這樣回答，每個人都只能活一次，你必須仔細想清楚，在永遠閉目前一刻，有甚麼事情可真正令你感到人生圓滿。認定目標，勇往直前，無怨無悔。」

樂觀SIR

樂觀SIR，你有咩心願/目標想做
好想知，求下你回下我

龍生龍 鳳生鳳
你嘅大致命運係你仲係子宮入面已經定好咗
好多時你再多嘅追求都係徒勞無功

樂觀sir

人生計算得越多 更加難如願以償
千算萬算不如天算
樓主 呢個世界好多野都係整定左冇得強求
就好似你講個套動畫咁 我本身都有睇過 最後係比目魚走得甩 好大程度都同個人際遇 同埋運氣有關

係你問人地有咩才華有咩能力嘅同時 不如諗下人地嘅際遇 背景會為佢帶來咩野嘅限制

我相信好多人都冇你所諗得咁自傲 至少我識得好多大學生都唔會覺得自己才高八斗 反而係四年嘅時間入面慢慢改善自己 提高自己嘅視界同實力

如果你用國家主席做例子 咁你覺得地位同能力/成就掛勾嗎?

係溫室入面開到花係理所當然嘅事
在暴風雨之下都仲靠自己捱得到過去開到花嘅 我會好欣賞

我只能講 無論你覺得自己幾成熟都好 睇野有幾透徹都好
有D野你一講出口人地自然會知你有冇經歷過